疑影射六四事件 中國第三大共享單車倒閉

自稱中國第三大共享單車品牌小藍單車近期被曝已經解散。除融資受阻外，意外的政治因素也是殺死這家初創公司的原因之一。

綜合媒體11月16日報導，15日，自稱小藍單車員工在網絡發布消息稱，小藍單車宣布解散，拖欠工資。在小藍單車總部，現場已經人去樓空，僅剩部分技術人員，與等待要賬的供應商。

實際上，在2017年9月即有跡象顯示小藍單車處於困境。彼時，北京《新京報》稱小藍單車融資受阻。

此外，也有傳聞稱，受2017年6月份一次失敗的“營銷活動”影響，小藍單車的B輪融資受阻。

網絡流傳的圖片顯示，小藍單車在6月3日至6月4日舉辦了一個“單車和坦克更配”的營銷活動。活動稱，在上述時間內，“騎行帶有坦克圖標的小藍單車次數超過2次及以上的用戶，即有機會獲得豐厚大禮。”

由於這次活動被指影射中共忌諱的“六四事件”，導緻小藍單車的後續融資受阻。據稱，小藍單車在擴張過程中，引進了許多“新鮮血液”，

在小藍單車最核心的市場部門，實習生比正式員工都多。據了解，小藍單車於2016年11月份正式運營，距今剛好一年。

咁有吉屎

又學埋連登仔啲生意頭腦

未睇内文之前都以為係d文字獄欲加之罪何患無詞之類
睇完内文之後,間單車公司跟本未爭在將平反六四四隻字痴係額頭度
今時今日強國重有人咁夠膽,令人佩服

好波
明知一定會俾人算帳都照做

你老尾

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

雖然痴線，但係值得敬佩

勇士

令人欽佩

真係好有吉屎

做唔住搞單野
收皮冇錢退都冇人屌

支共真係柒
又話支那夢、大國勃起、強國自信、支那模式
30年前發生既事到今日仲係咁撚驚
既然經濟搞得咁好應該好撚有自信咁話當年殺人有理

咁就呃十幾億，犀利過黃乜達

好有guts

玩好大

真愛國

咁樣就唔洗退錢